#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 1.0\n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-26 13:52-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-26 13:52-0500\n"
"Last-Translator: Thomas Hall <tomhall.main@gmail.com>\n"
"Language-Team: ko Team <<EMAIL>>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1);\n"

#: app.py:146
msgid "Run SD Workflows"
msgstr "安定拡散ワークフローの実行"

#: app.py:150
msgid "Run Workflows"
msgstr "워크플로 실행"

#: app.py:152
msgid "Cancel Run"
msgstr "실행 취소"

#: app.py:174
msgid "Software"
msgstr "소프트웨어"

#: app.py:182
msgid "Workflow"
msgstr "워크플로"

#: app.py:189
msgid "Set N Latents"
msgstr "잠재 고객 수"

#: app.py:195
msgid "Set Total"
msgstr "합계"

#: app.py:203
msgid "Batch Limit"
msgstr "배치 제한"

#: app.py:210
msgid "Delay Seconds"
msgstr "지연 시간(초)"

#: app.py:216
msgid "Resolutions"
msgstr "해상도"

#: app.py:223
msgid "Resolution Group"
msgstr "이미지 해결 그룹"

#: app.py:229
msgid "Model Tags"
msgstr "모델 태그"

#: app.py:231 app.py:248 ui/models_window.py:27
msgid "Models"
msgstr "모델"

#: app.py:246
msgid "LoRA Tags"
msgstr "LoRA 태그"

#: app.py:264
msgid "Default LoRA Strength"
msgstr "기본 LoRA 강도"

#: app.py:270
msgid "B/W Colorization Tags"
msgstr "블랙/화이트 컬러화 태그"

#: app.py:278
msgid "Control Net or Redo files"
msgstr "제어망 또는 파일 다시 실행"

#: app.py:280 app.py:295
msgid "Recent"
msgstr "최근"

#: app.py:287
msgid "Default Control Net Strength"
msgstr "기본 제어망 강도"

#: app.py:293
msgid "IPAdapter files"
msgstr "IPAdapter 파일"

#: app.py:302
msgid "Default IPAdapter Strength"
msgstr "기본 IPAdapter 강도"

#: app.py:308
msgid "Redo Parameters"
msgstr "매개변수 다시 실행"

#: app.py:324 app.py:341 ui/prompt_config_window.py:286
msgid "Prompts Configuration"
msgstr "프롬프트 구성"

#: app.py:329
msgid "Preset Schedule Window"
msgstr "사전 설정 일정 창"

#: app.py:330 ui/presets_window.py:99
msgid "Presets Window"
msgstr "사전 설정 창"

#: app.py:331
msgid "Timed Schedules Window"
msgstr "시간별 일정 창"

#: app.py:336 ui/tags_blacklist_window.py:515 ui/tags_blacklist_window.py:668
msgid "Tag Blacklist"
msgstr "태그 블랙리스트"

#: app.py:337 ui/expansions_window.py:180
msgid "Expansions Window"
msgstr "확장 프로그램 창"

#: app.py:344
msgid "Prompt Mode"
msgstr "프롬프트 모드"

#: app.py:351 utils/globals.py:537
msgid "Edit Concepts"
msgstr "개념 편집"

#: app.py:354
msgid "Concepts Dir"
msgstr "개념 디렉토리"

#: app.py:365
msgid "Override Resolution"
msgstr "이미지 해상도 재정의"

#: app.py:369
msgid "Inpainting"
msgstr "실내 페인팅"

#: app.py:373 ui/prompt_config_window.py:722
msgid "Override Base Negative"
msgstr "기본 음수 재정의"

#: app.py:377
msgid "Run Preset Schedule"
msgstr "사전 설정 일정 실행"

#: app.py:381 ui/prompt_config_window.py:743
msgid "Continuous Seed Variation"
msgstr "연속적인 랜덤 시드 변동"

#: app.py:385
msgid "Prompt Massage Tags"
msgstr "프롬프트 마사지 태그"

#: app.py:392
msgid "Positive Tags"
msgstr "프롬프트 조정 태그"

#: app.py:399
msgid "Negative Tags"
msgstr "네거티브 태그"

#: app.py:424 app.py:1488
msgid " ComfyGen "
msgstr " SD 러너 "

#: app.py:425
msgid "Debug mode toggled."
msgstr "디버그 모드 토글됨."

#: app.py:493
msgid "Confirm Quit"
msgstr "종료 확인"

#: app.py:493
msgid "Would you like to quit the application?"
msgstr "앱을 종료하시겠습니까?"

#: app.py:514
msgid "Storing caches..."
msgstr "캐시 저장 중..."

#: app.py:749 app.py:769
msgid "Confirm Run"
msgstr "실행 확인"

#: app.py:750
msgid ""
"Starting a new run will cancel the current preset schedule. Are you sure you"
" want to proceed?"
msgstr "새 실행을 시작하면 현재 미리 설정된 일정이 취소됩니다. 계속 진행하시겠습니까?"

#: app.py:770
msgid "Are you sure you want to proceed?"
msgstr "계속 진행하시겠습니까?"

#: app.py:779
msgid "Setting up run..."
msgstr "실행 설정 중..."

#: app.py:792
msgid "No models found"
msgstr "모델이 없습니다"

#: app.py:813
msgid "Long Running Job Confirmation"
msgstr "장시간 실행 작업 확인"

#: app.py:814
msgid ""
"The estimated time for this run is {0}, which exceeds the threshold of {1}.\n"
"\n"
"This run will generate {2} images.\n"
"\n"
"Note: This estimate is for a single generation configuration. If you have multiple control nets, IP adapters, or other variations, the actual run time could be significantly longer.\n"
"\n"
"Are you sure you want to proceed?"
msgstr ""
"이 실행의 예상 소요 시간은 {0}으로, {1}의 임계값을 초과합니다.\n"
"\n"
"이 실행은 {2}개의 이미지를 생성할 것입니다.\n"
"\n"
"참고: 이 예상치는 단일 생성 구성에 대한 것입니다. 여러 제어 네트워크, IP 어댑터 또는 기타 변형이 있는 경우 실제 실행 시간이 상당히 더 길 수 있습니다.\n"
"\n"
"계속 진행하시겠습니까?"

#: app.py:952
msgid " (unlimited)"
msgstr " (무제한)"

#: app.py:969
msgid "Batch: {0}/{1}"
msgstr "배치: {0}/{1}"

#: app.py:975
msgid "Adapter: {0}/{1}"
msgstr "어댑터: {0}/{1}"

#: app.py:978
msgid "Remaining: {0} adapters"
msgstr "남은 어댑터: {0}"

#: app.py:985
msgid "{0} remaining adapters"
msgstr "{0} 남은 어댑터"

#: app.py:1005
msgid "{0} pending generations"
msgstr "{0} 보류 중인 세대"

#: app.py:1086
msgid "Blacklisted items found in prompt: {0}"
msgstr "프롬프트에서 블랙리스트 항목을 발견했습니다: {0}"

#: app.py:1087 app.py:1090
msgid "Invalid Prompt Tags"
msgstr "잘못된 프롬프트 태그"

#: app.py:1090
msgid "Blacklist validation failed!"
msgstr "블랙리스트 유효성 검사에 실패했습니다!"

#: app.py:1288
msgid "Password Cancelled"
msgstr "비밀번호 취소"

#: app.py:1288
msgid "Password cancelled or incorrect, revert to previous mode"
msgstr "비밀번호가 취소되었거나 잘못된 경우 이전 모드로 되돌리기"

#: app.py:1331 ui/auth/app_startup_auth.py:113 ui/auth/password_dialog.py:261
#: ui/concept_editor_window.py:274 ui/concept_editor_window.py:333
#: ui/concept_editor_window.py:352 ui/models_window.py:443
#: ui/models_window.py:451 ui/models_window.py:676 ui/models_window.py:689
#: ui/models_window.py:693 ui/tags_blacklist_window.py:147
#: ui/tags_blacklist_window.py:322
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: lib/caps_lock_mixin.py:64
msgid "⚠ Caps Lock is ON"
msgstr "⚠ 대문자 잠금 상태입니다"

#: sd_runner/blacklist.py:501
msgid "Filtering concepts for blacklist: "
msgstr "블랙리스트에 대한 필터링 개념: "

#: sd_runner/models.py:559
msgid ""
"One or more loras are blacklisted. Please try again with a different lora."
msgstr "하나 이상의 LORA가 블랙리스트에 등록되었습니다. 다른 LORA로 다시 시도해 주시기 바랍니다."

#: sd_runner/models.py:563
msgid ""
"The following loras are blacklisted: {0}\n"
"\n"
"Please try again with a different lora."
msgstr ""
"다음 로라들이 블랙리스트에 등록되었습니다: {0}\n"
"\n"
"다른 로라로 다시 시도해 주시기 바랍니다."

#: sd_runner/models.py:568
msgid ""
"One or more models are blacklisted. Please try again with a different model."
msgstr "하나 이상의 모델이 블랙리스트에 등록되었습니다. 다른 모델로 다시 시도해 주시기 바랍니다."

#: sd_runner/models.py:572
msgid ""
"The following models are blacklisted: {0}\n"
"\n"
"Please try again with a different model."
msgstr ""
"다음 모델은 블랙리스트에 등재되었습니다: {0}\n"
"\n"
"다른 모델로 다시 시도해 주시기 바랍니다."

#: sd_runner/run_config.py:64
msgid "No prompter config found!"
msgstr "프롬프터 구성을 찾을 수 없습니다!"

#: sd_runner/run_config.py:68
msgid ""
"Ensure configuration is correct - do you really want to create more than 10 "
"images using the same prompt?"
msgstr "구성이 올바른지 확인 - 동일한 프롬프트를 사용하여 10개 이상의 이미지를 생성하고 싶으신가요?"

#: sd_runner/run_config.py:75
msgid ""
"A model switch was detected and the model massage tags don't match. This "
"warning will only be shown once."
msgstr "모델 전환이 감지되었으며 모델 조정용 태그가 일치하지 않습니다. 이 경고는 한 번만 표시됩니다."

#: sd_runner/run_config.py:168
msgid ""
"WARNING: Multiple resolutions in renoiser workflow will produce nearly "
"identical results (duplicates)."
msgstr "경고: Renoiser 워크플로우에서 여러 해상도를 사용하면 거의 동일한 결과(중복)가 생성됩니다."

#: sd_runner/timed_schedule.py:8 ui/schedule.py:14 ui/schedules_windows.py:43
#: ui/timed_schedules_window.py:40
msgid "New Schedule"
msgstr "새 일정"

#: sd_runner/timed_schedule.py:40
msgid "Tomorrow"
msgstr "내일"

#: sd_runner/timed_schedule.py:75 ui/timed_schedules_window.py:53
msgid "Every day"
msgstr "매일"

#: sd_runner/timed_schedule.py:78
msgid "{0} - Days: {1} - Times: {2}-{3} - Shutdown: {4}"
msgstr "{0} - 일: {1} - 시간: {2}-{3} - 종료: {4}"

#: sd_runner/timed_schedules_manager.py:22
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#: sd_runner/timed_schedules_manager.py:49
msgid "Default Shutdown"
msgstr "기본 종료"

#: sd_runner/timed_schedules_manager.py:94 ui/schedules_windows.py:234
msgid "Not enough schedules found."
msgstr "일정이 충분하지 않습니다."

#: sd_runner/timed_schedules_manager.py:178
msgid "Shutdown scheduled: {}"
msgstr "예정된 종료 시간: {}"

#: ui/concept_editor_window.py:110
msgid "Search/Add Concept:"
msgstr "검색/개념 추가:"

#: ui/concept_editor_window.py:159
msgid "File:"
msgstr "파일:"

#: ui/concept_editor_window.py:164
msgid "(Target file for saving new concepts and importing)"
msgstr "(새 개념 저장 및 가져오기를 위한 대상 파일)"

#: ui/concept_editor_window.py:172
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: ui/concept_editor_window.py:175 ui/expansions_window.py:245
#: ui/presets_window.py:152 ui/schedules_windows.py:91
#: ui/schedules_windows.py:305 ui/timed_schedules_window.py:215
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: ui/concept_editor_window.py:178 ui/tags_blacklist_window.py:574
#: ui/tags_blacklist_window.py:641
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: ui/concept_editor_window.py:219
msgid "Enter search text to see concepts..."
msgstr "개념을 보려면 검색 텍스트를 입력하세요..."

#: ui/concept_editor_window.py:274
msgid "Please select a file to save to"
msgstr "저장할 파일을 선택하세요."

#: ui/concept_editor_window.py:288
msgid "Saved concept: {0}"
msgstr "저장된 개념: {0}"

#: ui/concept_editor_window.py:310
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: ui/concept_editor_window.py:310
msgid "Delete concept: {0}?"
msgstr "개념 삭제: {0}?"

#: ui/concept_editor_window.py:316
msgid "Deleted concept: {0}"
msgstr "삭제된 개념: {0}"

#: ui/concept_editor_window.py:333
msgid "Please select a target file first"
msgstr "먼저 대상 파일을 선택하세요."

#: ui/concept_editor_window.py:338
msgid "Select concepts file to import"
msgstr "가져올 컨셉 파일 선택"

#: ui/concept_editor_window.py:339
msgid "Text files"
msgstr "텍스트 파일"

#: ui/concept_editor_window.py:339
msgid "All files"
msgstr "모든 파일"

#: ui/concept_editor_window.py:359
msgid "Successfully imported {0} concepts"
msgstr "{0} 개념을 성공적으로 가져왔습니다."

#: ui/concept_editor_window.py:361
msgid "{0} concepts were not imported (see {1}_failed_import.txt for details)"
msgstr "{0} 개념을 가져오지 못했습니다(자세한 내용은 {1}_failed_import.txt 참조)."

#: ui/concept_editor_window.py:363
msgid ""
"Tip: You can prepend '!' to any concept line to force importation, or use "
"simply use the concept name as a search term to force import."
msgstr "팁: 개념 줄 앞에 \"!\" 를 추가하여 강제로 가져오거나 개념 이름을 검색어로 사용하여 강제로 가져올 수 있습니다."

#: ui/concept_editor_window.py:364
msgid "Import Results"
msgstr "가져오기 결과"

#: ui/expansions_window.py:32
msgid "Modify Expansion: {0}"
msgstr "확장을 수정합니다: {0}"

#: ui/expansions_window.py:40
msgid "Expansion ID"
msgstr "확장 ID"

#: ui/expansions_window.py:47
msgid "Expansion Text"
msgstr "확장 텍스트"

#: ui/expansions_window.py:49
msgid "New Expansion Text"
msgstr "새로운 확장 텍스트"

#: ui/expansions_window.py:62 ui/tags_blacklist_window.py:120
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: ui/expansions_window.py:70
msgid ""
"Warning: This expansion ID matches a wildcard in config.json. Changes will "
"not take effect until the wildcard is removed or renamed."
msgstr ""
"경고: 이 확장 ID는 config.json의 와일드카드와 일치합니다. 와일드카드를 제거하거나 이름을 변경할 때까지 변경 사항이 적용되지"
" 않습니다."

#: ui/expansions_window.py:82 ui/tags_blacklist_window.py:880
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: ui/expansions_window.py:83
msgid ""
"This expansion ID matches a wildcard in config.json. Changes will not take effect until the wildcard is removed or renamed.\n"
"\n"
"Do you want to save anyway?"
msgstr ""
"이 확장 ID는 config.json의 와일드카드와 일치합니다. 와일드카드를 제거하거나 이름을 변경할 때까지 변경 사항이 적용되지 않습니다.\n"
"\n"
"그래도 저장하시겠습니까?"

#: ui/expansions_window.py:141
msgid "New Expansion (ERROR no expansions found)"
msgstr "새 확장팩(오류: 확장팩을 찾을 수 없음)"

#: ui/expansions_window.py:172
msgid "Not enough expansions found."
msgstr "확장팩이 충분하지 않습니다."

#: ui/expansions_window.py:208
msgid "Add or update expansions"
msgstr "확장 기능 추가 또는 업데이트"

#: ui/expansions_window.py:210
msgid "Add expansion"
msgstr "확장 추가"

#: ui/expansions_window.py:212
msgid "Clear expansions"
msgstr "확장팩 지우기"

#: ui/expansions_window.py:238 ui/schedules_windows.py:298
#: ui/tags_blacklist_window.py:735 ui/tags_blacklist_window.py:788
#: ui/timed_schedules_window.py:208
msgid "Modify"
msgstr "수정"

#: ui/expansions_window.py:252
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: ui/expansions_window.py:290
msgid "Invalid expansion ID \"{0}\" or text \"{1}\""
msgstr "잘못된 확장 ID “{0}” 또는 텍스트 “{1}”"

#: ui/expansions_window.py:462
msgid "Copied expansion text to clipboard"
msgstr "확장 텍스트를 클립보드에 복사"

#: ui/models_window.py:48
msgid "Checkpoints"
msgstr "검문소"

#: ui/models_window.py:49
msgid "LoRAs & Adapters"
msgstr "LoRA 및 어댑터"

#: ui/models_window.py:63 ui/models_window.py:119
#: ui/recent_adapters_window.py:87 ui/recent_adapters_window.py:142
#: ui/recent_adapters_window.py:202
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: ui/models_window.py:79
msgid "Model Name"
msgstr "모델명"

#: ui/models_window.py:80 ui/models_window.py:136
msgid "Architecture"
msgstr "건축"

#: ui/models_window.py:81 ui/models_window.py:137
#: ui/recent_adapters_window.py:105 ui/recent_adapters_window.py:160
#: ui/recent_adapters_window.py:220
msgid "Created"
msgstr "생성됨"

#: ui/models_window.py:96 ui/models_window.py:152
#: ui/recent_adapters_window.py:120 ui/recent_adapters_window.py:175
msgid "Replace"
msgstr "바꾸다"

#: ui/models_window.py:98 ui/models_window.py:154
#: ui/recent_adapters_window.py:122 ui/recent_adapters_window.py:177
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: ui/models_window.py:100 ui/models_window.py:162
#: ui/recent_adapters_window.py:124 ui/recent_adapters_window.py:179
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#: ui/models_window.py:102 ui/models_window.py:164 ui/models_window.py:412
#: ui/models_window.py:414
msgid "Show Blacklisted"
msgstr "블랙리스트 표시"

#: ui/auth/password_admin_window.py:262 ui/models_window.py:104
#: ui/models_window.py:166 ui/models_window.py:580
#: ui/prompt_config_window.py:355 ui/recent_adapters_window.py:126
#: ui/recent_adapters_window.py:181 ui/recent_adapters_window.py:243
#: ui/recent_adapters_window.py:300 ui/tags_blacklist_window.py:282
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: ui/models_window.py:135
msgid "LoRA/Adapter Name"
msgstr "어댑터"

#: ui/models_window.py:156 ui/models_window.py:161
msgid "LoRA Info"
msgstr "LoRA 정보"

#: ui/models_window.py:374 ui/recent_adapters_window.py:587
msgid "Cache"
msgstr "캐시"

#: ui/models_window.py:407 ui/models_window.py:409
msgid "Hide Blacklisted"
msgstr "블랙리스트 숨기기"

#: ui/models_window.py:425 ui/models_window.py:663
msgid "Feature Unavailable"
msgstr "기능 사용 불가"

#: ui/models_window.py:426
msgid ""
"LoRA trigger extraction is not available.\n"
"\n"
"This may be due to missing dependencies or import errors."
msgstr ""
"LoRA 트리거 추출이 불가능합니다.\n"
"\n"
"이는 누락된 종속성이나 임포트 오류 때문일 수 있습니다."

#: ui/models_window.py:433
msgid "No Selection"
msgstr "선택 없음"

#: ui/models_window.py:433
msgid "Please select a LoRA to view information."
msgstr "정보를 보려면 LoRA를 선택하십시오."

#: ui/models_window.py:443
msgid "Model not found: {0}"
msgstr "모델을 찾을 수 없습니다: {0}"

#: ui/models_window.py:451
msgid "Failed to show LoRA information: {0}"
msgstr "LoRA 정보 표시 실패: {0}"

#: ui/models_window.py:464
msgid "LoRA Information: {0}"
msgstr "LoRA 정보: {0}"

#: ui/models_window.py:484
msgid "LoRA Information"
msgstr "LoRA 정보"

#: ui/models_window.py:494
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#: ui/models_window.py:505
msgid "Architecture:"
msgstr "건축:"

#: ui/models_window.py:516
msgid "File Path:"
msgstr "파일 경로:"

#: ui/models_window.py:528
msgid "Created:"
msgstr "생성됨:"

#: ui/models_window.py:539
msgid "Strength:"
msgstr "강점:"

#: ui/models_window.py:554
msgid "Trigger Information"
msgstr "트리거 정보"

#: ui/models_window.py:560
msgid "Loading trigger information..."
msgstr "트리거 정보 로딩 중..."

#: ui/models_window.py:574
msgid "Create .safetriggers File"
msgstr ".safetriggers 파일 생성"

#: ui/models_window.py:597
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: ui/models_window.py:603
msgid "Trigger extraction not available"
msgstr "트리거 추출 불가"

#: ui/models_window.py:614
msgid "LoRA file not found"
msgstr "LoRA 파일을 찾을 수 없습니다"

#: ui/models_window.py:623
msgid "No triggers found"
msgstr "트리거가 발견되지 않았습니다"

#: ui/models_window.py:624
msgid "No triggers found: {0}"
msgstr "트리거가 발견되지 않았습니다: {0}"

#: ui/models_window.py:627
msgid "Error loading triggers: {0}"
msgstr "트리거 불러오기 중 오류 발생: {0}"

#: ui/models_window.py:632
msgid "Found {0} triggers"
msgstr "{0}개의 트리거를 발견했습니다"

#: ui/models_window.py:664
msgid "Cannot create .safetriggers file: trigger extraction is not available."
msgstr ".safetriggers 파일을 생성할 수 없습니다: 트리거 추출이 사용할 수 없습니다."

#: ui/models_window.py:676
msgid "LoRA file not found: {0}"
msgstr "LoRA 파일을 찾을 수 없습니다: {0}"

#: ui/models_window.py:685
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: ui/models_window.py:686
msgid ""
"Created .safetriggers file:\n"
"{0}"
msgstr ""
".safetriggers 파일 생성됨:\n"
"{0}"

#: ui/models_window.py:689
msgid "Failed to create .safetriggers file"
msgstr ".safetriggers 파일 생성 실패"

#: ui/models_window.py:693
msgid "Failed to create .safetriggers file: {0}"
msgstr ".safetriggers 파일 생성 실패: {0}"

#: ui/presets_window.py:59
msgid "New Preset (ERROR no presets found)"
msgstr "새 프리셋(오류 프리셋을 찾을 수 없음)"

#: ui/presets_window.py:91
msgid "Not enough presets found."
msgstr "사전 설정이 충분하지 않습니다."

#: ui/presets_window.py:120
msgid "Set a new preset"
msgstr "새 프리셋 설정"

#: ui/presets_window.py:121
msgid "New Preset"
msgstr "새로운 프리셋"

#: ui/presets_window.py:125
msgid "Add preset"
msgstr "사전 설정 추가"

#: ui/presets_window.py:127
msgid "Clear presets"
msgstr "사전 설정 지우기"

#: ui/presets_window.py:145 ui/schedules_windows.py:291
msgid "Set"
msgstr "설정"

#: ui/presets_window.py:169
msgid "Invalid preset: {0}"
msgstr "잘못된 사전 설정입니다: {0}"

#: ui/prompt_config_window.py:84
msgid "Prompt Configuration"
msgstr "프롬프트 구성"

#: ui/prompt_config_window.py:219
msgid "Detailed Prompt Configuration"
msgstr "상세 프롬프트 구성"

#: ui/prompt_config_window.py:224
msgid "Basic Generation Settings"
msgstr "기본 생성 설정"

#: ui/prompt_config_window.py:227
msgid "Sampler"
msgstr "샘플러"

#: ui/prompt_config_window.py:236
msgid "Scheduler"
msgstr "스케줄러"

#: ui/prompt_config_window.py:245
msgid "Seed"
msgstr "씨앗"

#: ui/prompt_config_window.py:253
msgid "Steps"
msgstr "단계"

#: ui/prompt_config_window.py:261
msgid "CFG"
msgstr "CFG"

#: ui/prompt_config_window.py:269
msgid "Denoise"
msgstr "노이즈 제거"

#: ui/prompt_config_window.py:277
msgid "Random Skip Chance"
msgstr "무작위 건너뛰기 확률"

#: ui/prompt_config_window.py:334
msgid "Multiplier"
msgstr "승수"

#: ui/prompt_config_window.py:362
msgid "Concepts"
msgstr "개념"

#: ui/prompt_config_window.py:380
msgid "Positions"
msgstr "포지션"

#: ui/prompt_config_window.py:398
msgid "Locations"
msgstr "위치"

#: ui/prompt_config_window.py:416
msgid "Animals"
msgstr "동물"

#: ui/prompt_config_window.py:434
msgid "Colors"
msgstr "색상"

#: ui/prompt_config_window.py:452
msgid "Times"
msgstr "시간"

#: ui/prompt_config_window.py:470
msgid "Dress"
msgstr "의류"

#: ui/prompt_config_window.py:488
msgid "Expressions"
msgstr "표현식"

#: ui/prompt_config_window.py:506
msgid "Actions"
msgstr "작업"

#: ui/prompt_config_window.py:524
msgid "Descriptions"
msgstr "설명"

#: ui/prompt_config_window.py:542
msgid "Characters"
msgstr "문자"

#: ui/prompt_config_window.py:560
msgid "Random Words"
msgstr "무작위 단어"

#: ui/prompt_config_window.py:578 utils/globals.py:37
msgid "Nonsense"
msgstr "넌센스"

#: ui/prompt_config_window.py:596
msgid "Jargon"
msgstr "전문 용어"

#: ui/prompt_config_window.py:617
msgid "Witticisms"
msgstr "재치 있는 말"

#: ui/prompt_config_window.py:634
msgid "Sayings / Puns Weights"
msgstr "말의 무게 / 말장난"

#: ui/prompt_config_window.py:649
msgid ""
"Adjust the ratio between sayings and puns. 50% = equal blend, 0% = mostly "
"sayings, 100% = mostly puns."
msgstr "속담과 말장난의 비율을 조정하세요. 50% = 균등한 혼합, 0% = 대부분 속담, 100% = 대부분 말장난."

#: ui/prompt_config_window.py:654
msgid "Specific Locations Chance"
msgstr "위치 지정 기회"

#: ui/prompt_config_window.py:663
msgid "Specific Times Chance"
msgstr "특정 시간 확률"

#: ui/prompt_config_window.py:672
msgid "Specify Humans Chance"
msgstr "인간을 지정할 기회"

#: ui/prompt_config_window.py:681
msgid "Art Styles Chance"
msgstr "아트 스타일의 기회"

#: ui/prompt_config_window.py:690
msgid "Emphasis Chance"
msgstr "강조 확률"

#: ui/prompt_config_window.py:699
msgid "Animals Inclusion Chance"
msgstr "동물 포함 가능성"

#: ui/prompt_config_window.py:709
msgid "Dress Inclusion Chance"
msgstr "드레스 포함 가능성"

#: ui/prompt_config_window.py:729
msgid "Tags Applied to Prompt Start"
msgstr "프롬프트 시작에 태그 적용"

#: ui/prompt_config_window.py:736
msgid "Sparse Mixed Tags"
msgstr "희소 혼합 태그"

#: ui/recent_adapters_window.py:42
msgid "Recent Adapters"
msgstr "최근 어댑터"

#: ui/recent_adapters_window.py:67
msgid "Recent ControlNets"
msgstr "최근 ControlNets"

#: ui/recent_adapters_window.py:68
msgid "Recent IP Adapters"
msgstr "최근 IP 어댑터"

#: ui/recent_adapters_window.py:69
msgid "All Recent Adapters"
msgstr "최근 모든 어댑터"

#: ui/recent_adapters_window.py:70
msgid "Configuration"
msgstr "구성"

#: ui/recent_adapters_window.py:103
msgid "ControlNet File"
msgstr "ControlNet 파일"

#: ui/recent_adapters_window.py:104 ui/recent_adapters_window.py:159
#: ui/recent_adapters_window.py:219
msgid "Type"
msgstr "제품정보"

#: ui/recent_adapters_window.py:158
msgid "IP Adapter File"
msgstr "IP 어댑터 파일"

#: ui/recent_adapters_window.py:197
msgid "Individual files, including from directory-split runs (no directories)"
msgstr "개별 파일들, 디렉터리 분할 실행 결과 포함 (디렉터리 없음)"

#: ui/recent_adapters_window.py:218
msgid "Adapter File"
msgstr "어댑터 파일"

#: ui/recent_adapters_window.py:234
msgid "Apply to ControlNet (Replace)"
msgstr "ControlNet에 적용(교체)"

#: ui/recent_adapters_window.py:236
msgid "Apply to ControlNet (Add)"
msgstr "ControlNet에 적용(추가)"

#: ui/recent_adapters_window.py:239
msgid "Apply to IP Adapter (Replace)"
msgstr "IP 어댑터에 적용(교체)"

#: ui/recent_adapters_window.py:241
msgid "Apply to IP Adapter (Add)"
msgstr "IP 어댑터에 적용 (추가)"

#: ui/recent_adapters_window.py:265
msgid "Recent Adapters Configuration"
msgstr "최근 어댑터 구성"

#: ui/recent_adapters_window.py:271
msgid "Max Recent Items:"
msgstr "최대 최근 항목:"

#: ui/recent_adapters_window.py:277
msgid "Max Recent Split Items:"
msgstr "최근 분할 항목 최대 개수:"

#: ui/recent_adapters_window.py:283
msgid ""
"These settings control how many recent adapters are kept in memory.\n"
"Higher values use more memory but keep more history.\n"
"Changes take effect immediately and are saved automatically."
msgstr ""
"이 설정은 메모리에 보관되는 최근 어댑터의 수를 제어합니다.\n"
"값이 높을수록 더 많은 메모리를 사용하지만 더 많은 기록을 보관합니다.\n"
"변경 사항은 즉시 적용되며 자동으로 저장됩니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:258 ui/recent_adapters_window.py:294
msgid "Save Settings"
msgstr "설정 저장"

#: ui/auth/password_admin_window.py:246 ui/auth/password_admin_window.py:305
#: ui/recent_adapters_window.py:297
msgid "Reset to Defaults"
msgstr "기본값으로 재설정"

#: ui/schedule.py:72
msgid "{0} ({1} runs)"
msgstr "{0} ({1} 실행)"

#: ui/scheduled_shutdown_dialog.py:26 ui/scheduled_shutdown_dialog.py:43
msgid "Scheduled Shutdown"
msgstr "예정된 종료"

#: ui/scheduled_shutdown_dialog.py:50
msgid "Schedule: {}"
msgstr "일정: {}"

#: ui/scheduled_shutdown_dialog.py:57 ui/scheduled_shutdown_dialog.py:97
msgid "Shutting down in {} seconds..."
msgstr "{}초 후 종료됩니다..."

#: ui/scheduled_shutdown_dialog.py:72
msgid "Shutdown Now"
msgstr "지금 종료"

#: ui/schedules_windows.py:27 ui/timed_schedules_window.py:27
msgid "Modify Preset Schedule: {0}"
msgstr "사전 설정 일정을 수정합니다: {0}"

#: ui/schedules_windows.py:41
msgid "Modify Schedule"
msgstr "일정 수정"

#: ui/schedules_windows.py:48 ui/schedules_windows.py:268
#: ui/timed_schedules_window.py:45 ui/timed_schedules_window.py:185
msgid "Add schedule"
msgstr "일정 추가"

#: ui/schedules_windows.py:51
msgid "Add Preset Task"
msgstr "사전 설정 작업 추가"

#: ui/schedules_windows.py:98
msgid "Move Down"
msgstr "아래로 이동"

#: ui/schedules_windows.py:242 ui/timed_schedules_window.py:157
msgid "Preset Schedules"
msgstr "사전 설정 일정"

#: ui/schedules_windows.py:270 ui/timed_schedules_window.py:187
msgid "Clear schedules"
msgstr "일정 지우기"

#: ui/schedules_windows.py:327
msgid "Current schedule: {0}"
msgstr "현재 일정입니다: {0}"

#: ui/schedules_windows.py:332
msgid "Set schedule: {0}"
msgstr "일정을 설정합니다: {0}"

#: ui/schedules_windows.py:339
msgid "Deleted schedule: {0}"
msgstr "일정을 삭제했습니다: {0}"

#: ui/schedules_windows.py:425
msgid "Cleared schedules"
msgstr "일정 지우기"

#: ui/tags_blacklist_window.py:35
msgid "Modify Blacklist Item: {0}"
msgstr "블랙리스트 항목 수정: {0}"

#: ui/tags_blacklist_window.py:54
msgid "Blacklist String"
msgstr "블랙리스트 문자열"

#: ui/tags_blacklist_window.py:64 ui/timed_schedules_window.py:228
msgid "Enabled"
msgstr "활성화됨"

#: ui/tags_blacklist_window.py:76
msgid "Use glob-based regex"
msgstr "글로브 기반 정규식 사용"

#: ui/tags_blacklist_window.py:88
msgid "Use word boundary matching"
msgstr "단어 경계 일치 사용"

#: ui/tags_blacklist_window.py:100
msgid "Convert spaces to optional non-word characters"
msgstr "공백을 선택적 비단어 문자로 변환"

#: ui/tags_blacklist_window.py:110
msgid "Exception Pattern (optional regex to unfilter tags)"
msgstr "예외 패턴 (필터링을 해제하기 위한 선택적 정규 표현식)"

#: ui/tags_blacklist_window.py:119 ui/tags_blacklist_window.py:743
msgid "Preview"
msgstr "미리 보기"

#: ui/tags_blacklist_window.py:147
msgid "Blacklist string cannot be empty."
msgstr "블랙리스트 텍스트는 비워둘 수 없습니다."

#: ui/tags_blacklist_window.py:183
msgid "No changes were made"
msgstr "변경된 사항 없음"

#: ui/tags_blacklist_window.py:195
msgid "Unsaved Changes"
msgstr "저장되지 않은 변경 사항"

#: ui/tags_blacklist_window.py:195
msgid "Do you want to save changes before closing?"
msgstr "닫기 전에 변경 사항을 저장하시겠습니까?"

#: ui/tags_blacklist_window.py:230
msgid "Blacklist Preview"
msgstr "블랙리스트 미리보기"

#: ui/tags_blacklist_window.py:246
msgid "Concepts filtered by: {0}"
msgstr "필터링된 개념: {0}"

#: ui/tags_blacklist_window.py:250
msgid "All filtered concepts"
msgstr "모든 필터링된 개념"

#: ui/tags_blacklist_window.py:311
msgid "Found {0} filtered concepts"
msgstr "{0} 필터링된 개념을 찾았습니다."

#: ui/tags_blacklist_window.py:319
msgid "Error loading concepts: {0}"
msgstr "개념을 로드하는 동안 오류가 발생했습니다: {0}"

#: ui/tags_blacklist_window.py:347
msgid ""
"WARNING: Are you sure you want to reveal the blacklist concepts? These concepts are damaging or offensive and WILL cause you severe psychological harm. Do not, under any circumstances, reveal these concepts to minors.\n"
"\n"
"If you are young, not sure, or even an adult, click the close button on this window now and do something fun instead."
msgstr ""
"경고: 블랙리스트 개념을 공개하시겠습니까? 이러한 개념은 해롭거나 불쾌감을 줄 수 있으며 심각한 정신적 피해를 입힐 수 있습니다. 어떤 경우에도 이러한 개념을 미성년자에게 공개하지 마세요.\n"
"\n"
"아직 어리거나 확실하지 않거나 성인이더라도 지금 이 창에서 닫기 버튼을 클릭하고 대신 다른 재미있는 일을 하세요."

#: ui/tags_blacklist_window.py:425
msgid "Confirm Load Default Blacklist"
msgstr "기본 블랙리스트 로드 확인"

#: ui/tags_blacklist_window.py:426
msgid ""
"Are you sure you want to load the default blacklist?\n"
"\n"
"⚠️ WARNING: This will erase your current blacklist and replace it with the default items.\n"
"• All your current blacklist items will be permanently deleted\n"
"• You will need to rebuild your blacklist from scratch if you want to restore it later\n"
"\n"
"Do you want to continue?"
msgstr ""
"기본 블랙리스트를 불러오시겠습니까?\n"
"\n"
"⚠️ 경고: 이렇게 하면 현재 블랙리스트가 지워지고 기본 항목으로 대체됩니다.\n"
"- 현재 블랙리스트의 모든 항목이 영구적으로 삭제됩니다.\n"
"- 나중에 블랙리스트를 복원하려면 처음부터 다시 작성해야 합니다.\n"
"\n"
"계속하시겠습니까?"

#: ui/tags_blacklist_window.py:440
msgid "Loaded default blacklist"
msgstr "로드된 기본 블랙리스트"

#: ui/tags_blacklist_window.py:444
msgid "Error loading default blacklist"
msgstr "기본 블랙리스트 로드 중 오류 발생"

#: ui/tags_blacklist_window.py:488
msgid "Tags/Models Blacklist"
msgstr "태그 및 모델 블랙리스트"

#: ui/tags_blacklist_window.py:518
msgid "Model Blacklist"
msgstr "모델 블랙리스트"

#: ui/tags_blacklist_window.py:542 ui/tags_blacklist_window.py:610
msgid "Global Settings:"
msgstr "글로벌 설정"

#: ui/tags_blacklist_window.py:544 ui/tags_blacklist_window.py:612
msgid "These settings affect how the blacklist is applied globally."
msgstr "이러한 설정은 블랙리스트가 전 세계적으로 적용되는 방식에 영향을 줍니다."

#: ui/tags_blacklist_window.py:553 ui/tags_blacklist_window.py:621
msgid "Choose how the blacklist is enforced: block, warn, or allow."
msgstr "블랙리스트 적용 방법을 차단, 경고, 허용 중에서 선택합니다."

#: ui/tags_blacklist_window.py:559 ui/tags_blacklist_window.py:627
msgid "Silent Removal"
msgstr "자동 제거"

#: ui/tags_blacklist_window.py:567 ui/tags_blacklist_window.py:635
msgid ""
"If enabled, blacklisted words are removed silently without notification."
msgstr "활성화하면 블랙리스트에 추가된 단어가 알림 없이 자동으로 삭제됩니다."

#: ui/tags_blacklist_window.py:575 ui/tags_blacklist_window.py:642
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: ui/tags_blacklist_window.py:576 ui/tags_blacklist_window.py:643
msgid "Preview All"
msgstr "모두 보기"

#: ui/tags_blacklist_window.py:577
msgid "Load Default"
msgstr "로드 기본값"

#: ui/tags_blacklist_window.py:586
msgid "Choose how the blacklist is enforced: disallow or allow in NSFW."
msgstr "블랙리스트 적용 방식 선택: NSFW에서 차단 또는 허용"

#: ui/tags_blacklist_window.py:589
msgid "Add to tag blacklist"
msgstr "태그 블랙리스트에 추가"

#: ui/tags_blacklist_window.py:591 ui/tags_blacklist_window.py:657
msgid "Clear items"
msgstr "항목 지우기"

#: ui/tags_blacklist_window.py:651
msgid "Choose how the model blacklist is enforced: disallow or allow in NSFW."
msgstr "모델 블랙리스트 적용 방식을 선택하세요: NSFW에서 차단하거나 허용합니다."

#: ui/tags_blacklist_window.py:656
msgid "Add to model blacklist"
msgstr "모델 블랙리스트에 추가"

#: ui/tags_blacklist_window.py:688
msgid ""
"No blacklist items found. You can add items by clicking the 'Add to tag "
"blacklist' button below, or load the default blacklist."
msgstr ""
"블랙리스트 항목을 찾을 수 없습니다. 아래의 ‘태그 블랙리스트에 추가하기’ 버튼을 클릭하여 항목을 추가하거나 기본 블랙리스트를 불러올 수"
" 있습니다."

#: ui/tags_blacklist_window.py:690
msgid "Click below to reveal blacklist concepts."
msgstr "아래를 클릭하면 블랙리스트 개념을 확인할 수 있습니다."

#: ui/tags_blacklist_window.py:692
msgid ""
"Default blacklist is loaded. You can load your own blacklist by editing the "
"existing concepts, clearing the blacklist and adding your own, or importing "
"concepts from a file."
msgstr ""
"기본 블랙리스트가 로드됩니다. 기존 개념을 편집하거나, 블랙리스트를 지우고 자신만의 블랙리스트를 추가하거나, 파일에서 개념을 가져와서 "
"자신만의 블랙리스트를 로드할 수 있습니다."

#: ui/tags_blacklist_window.py:698
msgid "Reveal Concepts"
msgstr "컨셉 공개"

#: ui/tags_blacklist_window.py:717 ui/tags_blacklist_window.py:774
msgid "[regex]"
msgstr "[정규식]"

#: ui/tags_blacklist_window.py:719
msgid "[no boundary]"
msgstr "[단어 경계 없음]"

#: ui/tags_blacklist_window.py:721 ui/tags_blacklist_window.py:776
msgid "[no space conversion]"
msgstr "[공백 변환 없음]"

#: ui/tags_blacklist_window.py:723 ui/tags_blacklist_window.py:778
msgid "[exception: {0}]"
msgstr "[예외: {0}]"

#: ui/tags_blacklist_window.py:727 ui/tags_blacklist_window.py:782
#: ui/tags_blacklist_window.py:1048 ui/tags_blacklist_window.py:1226
msgid "Disabled"
msgstr "사용 불가"

#: ui/tags_blacklist_window.py:751 ui/tags_blacklist_window.py:794
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: ui/tags_blacklist_window.py:763
msgid ""
"No model blacklist items found. You can add items by clicking the 'Add to "
"model blacklist' button above, or load the default model blacklist."
msgstr ""
"모델 블랙리스트 항목이 없습니다. 위의 ‘모델 블랙리스트에 추가’ 버튼을 클릭하여 항목을 추가하거나 기본 모델 블랙리스트를 로드할 수 "
"있습니다."

#: ui/tags_blacklist_window.py:855 ui/tags_blacklist_window.py:890
msgid "Added item to blacklist: {0}"
msgstr "블랙리스트에 항목을 추가했습니다: {0}"

#: ui/tags_blacklist_window.py:857
msgid "Modified blacklist item: {0}"
msgstr "블랙리스트 항목을 수정했습니다: {0}"

#: ui/tags_blacklist_window.py:870
msgid "Removed item: {0}"
msgstr "항목을 제거했습니다: {0}"

#: ui/tags_blacklist_window.py:880
msgid "Please enter a string to add to the blacklist."
msgstr "블랙리스트에 추가할 문자열을 입력하세요."

#: ui/tags_blacklist_window.py:970
msgid "Confirm Clear Blacklist"
msgstr "블랙리스트 지우기 확인"

#: ui/tags_blacklist_window.py:971
msgid ""
"Are you sure you want to clear all blacklist items?\n"
"\n"
"⚠️ WARNING: This action cannot be undone!\n"
"• All blacklist items will be permanently deleted\n"
"• The blacklist helps improve image output quality\n"
"• You will need to rebuild your blacklist from scratch\n"
"\n"
"Do you want to continue?"
msgstr ""
"모든 블랙리스트 항목을 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"⚠️ 경고: 이 작업은 취소할 수 없습니다!\n"
"- 모든 블랙리스트 항목이 영구적으로 삭제됩니다.\n"
"- 블랙리스트는 이미지 출력 품질을 개선하는 데 도움이 됩니다.\n"
"- 블랙리스트를 처음부터 다시 작성해야 합니다.\n"
"\n"
"계속하시겠습니까?"

#: ui/tags_blacklist_window.py:991
msgid "Cleared item blacklist"
msgstr "삭제된 항목 블랙리스트"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1051
msgid "Item \"{0}\" is now {1}"
msgstr "항목 “{0}”은 이제 {1}입니다."

#: ui/tags_blacklist_window.py:1053 ui/tags_blacklist_window.py:1230
msgid "enabled"
msgstr "활성화"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1053 ui/tags_blacklist_window.py:1230
msgid "disabled"
msgstr "장애인"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1063
msgid "Concepts revealed"
msgstr "콘셉트 공개"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1094 ui/tags_blacklist_window.py:1261
msgid "Import Blacklist"
msgstr "블랙리스트 가져오기"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1113
msgid "Successfully imported blacklist"
msgstr "성공적으로 가져온 블랙리스트"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1115 ui/tags_blacklist_window.py:1282
msgid "Import Error"
msgstr "가져오기 오류"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1126
msgid "Export Blacklist"
msgstr "블랙리스트 내보내기"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1141
msgid "Successfully exported blacklist"
msgstr "성공적으로 내보낸 블랙리스트"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1143 ui/tags_blacklist_window.py:1303
msgid "Export Error"
msgstr "내보내기 오류"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1153
msgid "Blacklist mode set to: {0}"
msgstr "블랙리스트 모드가 다음과 같이 설정되었습니다: {0}"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1163
msgid "Blacklist prompt mode set to: {0}"
msgstr "블랙리스트 프롬프트 모드 설정: {0}"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1173
msgid "Model blacklist mode set to: {0}"
msgstr "모델 블랙리스트 모드 설정: {0}"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1179
msgid "Silent removal set to: {0}"
msgstr "자동 제거로 설정되었습니다: {0}"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1217
msgid "Model blacklist updated: {0}"
msgstr "모델 블랙리스트 업데이트: {0}"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1228
msgid "Model item '{0}' is now {1}"
msgstr "모델 항목 '{0}'은 이제 {1}입니다."

#: ui/tags_blacklist_window.py:1242
msgid "Removed model blacklist item: {0}"
msgstr "모델 블랙리스트 항목 제거: {0}"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1249
msgid "Cleared model blacklist items"
msgstr "검토 완료된 모델 블랙리스트 항목"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1280
msgid "Successfully imported model blacklist"
msgstr "모델 블랙리스트 성공적으로 가져옴"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1291
msgid "Export Model Blacklist"
msgstr "모델 블랙리스트 내보내기"

#: ui/tags_blacklist_window.py:1301
msgid "Successfully exported model blacklist"
msgstr "모델 블랙리스트를 성공적으로 수출했습니다"

#: ui/timed_schedules_window.py:39
msgid "Schedule Name"
msgstr "일정 이름"

#: ui/timed_schedules_window.py:67
msgid "Start Time"
msgstr "시작 시간"

#: ui/timed_schedules_window.py:77
msgid "End Time"
msgstr "종료 시간"

#: ui/timed_schedules_window.py:87
msgid "Shutdown Time"
msgstr "애플리케이션 종료 시간"

#: ui/timed_schedules_window.py:183
msgid "Create and modify schedules"
msgstr "일정 생성 및 수정"

#: ui/auth/app_startup_auth.py:33 ui/auth/app_startup_auth.py:64
msgid "Application Password Required"
msgstr "소프트웨어 애플리케이션 암호 필요"

#: ui/auth/app_startup_auth.py:71
msgid "A password is required to open this application."
msgstr "이 소프트웨어 애플리케이션을 열려면 비밀번호가 필요합니다."

#: ui/auth/app_startup_auth.py:80 ui/auth/password_dialog.py:145
msgid "Password:"
msgstr "비밀번호:"

#: ui/auth/app_startup_auth.py:96 ui/auth/password_dialog.py:161
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: ui/auth/app_startup_auth.py:99 ui/auth/password_admin_window.py:461
#: ui/auth/password_dialog.py:164 ui/auth/password_dialog.py:233
#: ui/auth/password_dialog.py:250
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ui/auth/app_startup_auth.py:113 ui/auth/password_dialog.py:261
msgid "Incorrect password"
msgstr "잘못된 비밀번호"

#: ui/auth/password_admin_window.py:35
msgid "Password Administration"
msgstr "비밀번호 관리"

#: ui/auth/password_admin_window.py:84
msgid "Password Protection Settings"
msgstr "비밀번호 보호 설정"

#: ui/auth/password_admin_window.py:96
msgid "Protected Actions"
msgstr "보호되는 작업"

#: ui/auth/password_admin_window.py:102
msgid "Select which actions require password authentication:"
msgstr "비밀번호 인증이 필요한 작업을 선택합니다:"

#: ui/auth/password_admin_window.py:118
msgid "(Always protected if a password is set)"
msgstr "(비밀번호가 설정된 경우 항상 보호됨)"

#: ui/auth/password_admin_window.py:137
msgid "Session Timeout Settings"
msgstr "세션 시간 초과 설정"

#: ui/auth/password_admin_window.py:143
msgid "Enable session timeout (remember password for a period)"
msgstr "세션 시간 초과 사용(일정 기간 동안 비밀번호 기억)"

#: ui/auth/password_admin_window.py:155
msgid "Session timeout duration (minutes):"
msgstr "세션 시간 초과 기간(분):"

#: ui/auth/password_admin_window.py:164
msgid "Security Advice Settings"
msgstr "보안 설정 안내"

#: ui/auth/password_admin_window.py:170
msgid "Show security advice when no password is configured"
msgstr "비밀번호가 설정되지 않았을 때 보안 안내 메시지를 표시합니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:178
msgid "Password Setup"
msgstr "비밀번호 설정"

#: ui/auth/password_admin_window.py:188
msgid "Password is configured"
msgstr "비밀번호가 구성되었습니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:194 ui/auth/password_admin_window.py:383
#: ui/auth/password_admin_window.py:398 ui/auth/password_admin_window.py:458
msgid "Change Password"
msgstr "비밀번호 변경"

#: ui/auth/password_admin_window.py:199 ui/auth/password_admin_window.py:471
msgid "Remove Password"
msgstr "비밀번호 제거"

#: ui/auth/password_admin_window.py:204
msgid "Set up a password to enable protection:"
msgstr "보호 기능을 사용하려면 비밀번호를 설정하세요:"

#: ui/auth/password_admin_window.py:214 ui/auth/password_admin_window.py:414
msgid "New Password:"
msgstr "새 비밀번호:"

#: ui/auth/password_admin_window.py:227
msgid "Confirm Password:"
msgstr "비밀번호를 확인합니다:"

#: ui/auth/password_admin_window.py:236
msgid "Set Password"
msgstr "비밀번호 설정"

#: ui/auth/password_admin_window.py:250 ui/auth/password_admin_window.py:330
msgid "Set to Current"
msgstr "현재로 설정"

#: ui/auth/password_admin_window.py:254
msgid "Export Cache as JSON"
msgstr "캐시를 JSON으로 내보내기"

#: ui/auth/password_admin_window.py:299
msgid "Password protection settings saved."
msgstr "비밀번호 보호 설정이 저장되었습니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:306
msgid ""
"Are you sure you want to reset all password protection settings to their "
"default values?"
msgstr "모든 비밀번호 보호 설정을 기본값으로 초기화하시겠습니까?"

#: ui/auth/password_admin_window.py:325
msgid "Settings reset to defaults."
msgstr "설정이 기본값으로 초기화됩니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:331
msgid ""
"Are you sure you want to restore all settings to their current saved state? "
"This will discard any unsaved changes."
msgstr "모든 설정을 현재 저장된 상태로 복원하시겠습니까? 이렇게 하면 저장되지 않은 변경 사항이 모두 삭제됩니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:349
msgid "Settings restored to current saved state."
msgstr "설정이 현재 저장된 상태로 복원되었습니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:358
msgid "Please enter a password."
msgstr "비밀번호를 입력하세요."

#: ui/auth/password_admin_window.py:362
msgid "Passwords do not match."
msgstr "비밀번호가 일치하지 않습니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:366 ui/auth/password_admin_window.py:448
msgid "Password must be at least 6 characters long."
msgstr "비밀번호는 6자 이상이어야 합니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:371
msgid "Password set successfully."
msgstr "비밀번호가 성공적으로 설정되었습니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:378
msgid "Failed to set password."
msgstr "비밀번호를 설정하지 못했습니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:405
msgid "Current Password:"
msgstr "현재 비밀번호:"

#: ui/auth/password_admin_window.py:423
msgid "Confirm New Password:"
msgstr "새 비밀번호를 확인합니다:"

#: ui/auth/password_admin_window.py:440
msgid "Current password is incorrect."
msgstr "현재 비밀번호가 올바르지 않습니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:444
msgid "New passwords do not match."
msgstr "새 비밀번호가 일치하지 않습니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:453
msgid "Password changed successfully."
msgstr "비밀번호가 성공적으로 변경되었습니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:456
msgid "Failed to change password."
msgstr "비밀번호를 변경하지 못했습니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:472
msgid ""
"Are you sure you want to remove password protection? This will disable all "
"password requirements."
msgstr "비밀번호 보호를 제거하시겠습니까? 그러면 모든 비밀번호 요구 사항이 비활성화됩니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:478
msgid "Password removed successfully."
msgstr "비밀번호가 성공적으로 제거되었습니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:482
msgid "Failed to remove password."
msgstr "비밀번호를 제거하지 못했습니다."

#: ui/auth/password_admin_window.py:517
msgid "Cache exported as JSON to:"
msgstr "캐시를 JSON으로 내보냅니다:"

#: ui/auth/password_admin_window.py:519
msgid "Failed to export cache as JSON:"
msgstr "캐시를 JSON으로 내보내지 못했습니다:"

#: ui/auth/password_dialog.py:45 ui/auth/password_dialog.py:115
msgid "Password Required"
msgstr "비밀번호 필요"

#: ui/auth/password_dialog.py:45
msgid "Password Protection"
msgstr "비밀번호 보호"

#: ui/auth/password_dialog.py:122
msgid "Password required for: {0}"
msgstr "암호가 필요합니다: {0}"

#: ui/auth/password_dialog.py:170
msgid "Password Protection Available"
msgstr "비밀번호 보호 사용 가능"

#: ui/auth/password_dialog.py:177
msgid "This action requires password protection: {0}"
msgstr "이 작업에는 암호 보호가 필요합니다: {0}"

#: ui/auth/password_dialog.py:193
msgid "Password protection is not currently configured. You can:"
msgstr "현재 비밀번호 보호가 구성되어 있지 않습니다. 설정할 수 있습니다:"

#: ui/auth/password_dialog.py:203
msgid "• Configure password protection for sensitive actions"
msgstr "• 민감한 작업에 대한 비밀번호 보호 구성"

#: ui/auth/password_dialog.py:208
msgid "• Continue without password protection (less secure)"
msgstr "• 비밀번호 보호 없이 계속 진행(보안 취약)"

#: ui/auth/password_dialog.py:215
msgid "Don't show this security advice again"
msgstr "이 보안 안내를 다시 표시하지 마세요."

#: ui/auth/password_dialog.py:225 ui/auth/password_dialog.py:246
msgid "Configure Protection"
msgstr "보호 구성"

#: ui/auth/password_dialog.py:229
msgid "Continue Without Protection"
msgstr "보호 없이 계속 진행"

#: ui/auth/password_dialog.py:237
msgid ""
"Password protection is required for this action but is not currently "
"configured."
msgstr "이 작업에는 비밀번호 보호가 필요하지만 현재 구성되어 있지 않습니다."

#: utils/globals.py:31
msgid "Fixed"
msgstr "제자리에 고정"

#: utils/globals.py:32
msgid "SFW"
msgstr "SFW"

#: utils/globals.py:33
msgid "NSFW"
msgstr "NSFW"

#: utils/globals.py:34
msgid "NSFL"
msgstr "NSFL"

#: utils/globals.py:35
msgid "Take"
msgstr "가져가기"

#: utils/globals.py:36
msgid "Random"
msgstr "랜덤"

#: utils/globals.py:38
msgid "Any Art"
msgstr "모든 예술"

#: utils/globals.py:39
msgid "Painterly"
msgstr "회화적"

#: utils/globals.py:40
msgid "Anime"
msgstr "애니메이션"

#: utils/globals.py:41
msgid "Glitch"
msgstr "글리치"

#: utils/globals.py:42
msgid "List"
msgstr "목록"

#: utils/globals.py:43
msgid "Improve"
msgstr "개선"

#: utils/globals.py:75
msgid "Remove word/phrase (only the blacklisted part)"
msgstr "단어/문구 제거(블랙리스트에 오른 부분만)"

#: utils/globals.py:76
msgid "Remove entire tag (if any part matches)"
msgstr "전체 태그 제거(일치하는 부분이 있는 경우)"

#: utils/globals.py:77
msgid "Fail prompt (block generation)"
msgstr "실패 프롬프트(모든 세대 차단)"

#: utils/globals.py:78
msgid "Log only (do not remove, just log)"
msgstr "로그 전용(삭제하지 않고 기록만)"

#: utils/globals.py:102 utils/globals.py:127
msgid "Disallow"
msgstr "허용하지 않음"

#: utils/globals.py:103 utils/globals.py:128
msgid "Allow in NSFW"
msgstr "NSFW 모드에서 허용"

#: utils/globals.py:226
msgid "Simple Image Gen"
msgstr "이미지 생성 방법"

#: utils/globals.py:227
msgid "Simple Image Gen Lora"
msgstr "LoRA를 활용한 이미지 생성 방법"

#: utils/globals.py:228
msgid "Simple Image Gen Tiled Upscale"
msgstr "타일링된 고해상도 이미지 생성"

#: utils/globals.py:229
msgid "Ella"
msgstr "ELLA"

#: utils/globals.py:230
msgid "Instant Lora"
msgstr "즉시 LoRA"

#: utils/globals.py:231
msgid "IP Adapter"
msgstr "IP 어댑터"

#: utils/globals.py:232
msgid "Image to Image"
msgstr "이미지에서 이미지로"

#: utils/globals.py:233
msgid "ControlNet"
msgstr "컨트롤넷"

#: utils/globals.py:234
msgid "Inpaint ClipSeg"
msgstr "인페인팅 클립세그"

#: utils/globals.py:235
msgid "Animate Diff"
msgstr "애니메이트 디프"

#: utils/globals.py:236
msgid "Renoiser"
msgstr "레노이저"

#: utils/globals.py:237 utils/globals.py:456
msgid "Turbo"
msgstr "터보"

#: utils/globals.py:238
msgid "Upscale Simple"
msgstr "이미지 업스케일링 간단히"

#: utils/globals.py:239
msgid "Upscale Better"
msgstr "이미지 품질을 높이기 더 나은 버전"

#: utils/globals.py:240
msgid "Redo Prompt"
msgstr "프롬프트를 다시 입력하세요"

#: utils/globals.py:453
msgid "SD 1.5"
msgstr "SD 1.5"

#: utils/globals.py:454
msgid "SDXL"
msgstr "SDXL"

#: utils/globals.py:455
msgid "Illustrious"
msgstr "Illustrious"

#: utils/globals.py:457
msgid "Flux"
msgstr "Flux"

#: utils/globals.py:458
msgid "Chroma"
msgstr "Chroma"

#: utils/globals.py:459
msgid "ZImageTurbo"
msgstr "ZImageTurbo"

#: utils/globals.py:460
msgid "Qwen"
msgstr "Qwen"

#: utils/globals.py:486
msgid "1536"
msgstr "1536"

#: utils/globals.py:487
msgid "1328"
msgstr "1328"

#: utils/globals.py:488
msgid "1024"
msgstr "1024"

#: utils/globals.py:489
msgid "768"
msgstr "768"

#: utils/globals.py:490
msgid "512"
msgstr "512"

#: utils/globals.py:529
msgid "Open Application"
msgstr "소프트웨어 애플리케이션 열기"

#: utils/globals.py:530
msgid "NSFW/NSFL Prompt Modes"
msgstr "NSFW/NSFL 프롬프트 모드"

#: utils/globals.py:531
msgid "Edit Blacklist"
msgstr "블랙리스트 편집"

#: utils/globals.py:532
msgid "Reveal Blacklist Concepts"
msgstr "블랙리스트 개념 공개"

#: utils/globals.py:533
msgid "Edit Schedules"
msgstr "일정 편집"

#: utils/globals.py:534
msgid "Edit Timed Schedules"
msgstr "시간별 일정 편집"

#: utils/globals.py:535
msgid "Edit Expansions"
msgstr "확장 프로그램 편집"

#: utils/globals.py:536
msgid "Edit Presets"
msgstr "사전 설정 편집"

#: utils/globals.py:538
msgid "Access Password Administration"
msgstr "액세스 비밀번호 관리"

#: utils/job_queue.py:45
msgid " (Pending runs: {0})"
msgstr " (보류 중인 실행: {0})"

#: utils/job_queue.py:47
msgid "Pending schedules: {0}"
msgstr "보류 중인 일정: {0}"

#: utils/time_estimator.py:87
msgid "~{0}d"
msgstr "~{0}일"

#: utils/time_estimator.py:89
msgid "{0}h"
msgstr "{0}시간"

#: utils/time_estimator.py:91
msgid "{0}m"
msgstr "{0}분"

#: utils/time_estimator.py:92
msgid "{0}s"
msgstr "{0}초"

#: utils/translations.py:32
msgid "Monday"
msgstr "월요일"

#: utils/translations.py:34
msgid "Tuesday"
msgstr "화요일"

#: utils/translations.py:36
msgid "Wednesday"
msgstr "수요일"

#: utils/translations.py:38
msgid "Thursday"
msgstr "목요일"

#: utils/translations.py:40
msgid "Friday"
msgstr "금요일"

#: utils/translations.py:42
msgid "Saturday"
msgstr "토요일"

#: utils/translations.py:44
msgid "Sunday"
msgstr "일요일"

#: utils/translations.py:56
msgid "seconds"
msgstr "초"

#: utils/translations.py:58
msgid "minutes"
msgstr "분"

#: utils/translations.py:60
msgid "hours"
msgstr "시간"

#: utils/translations.py:62
msgid "days"
msgstr "일"

#: utils/translations.py:64
msgid "weeks"
msgstr "주"

#: utils/translations.py:66
msgid "months"
msgstr "개월"

#: utils/translations.py:68
msgid "years"
msgstr "년"

#: utils/globals.py:304 utils/globals.py:365
msgid "Any"
msgstr "어떤"

#: utils/globals.py:305
msgid "Euler"
msgstr "오일러"

#: utils/globals.py:306
msgid "Euler Ancestral"
msgstr "오일러 가계도"

#: utils/globals.py:307
msgid "DPM 2"
msgstr "DPM 2"

#: utils/globals.py:308
msgid "DPM 2 Ancestral"
msgstr "DPM 2 선조"

#: utils/globals.py:309
msgid "DPM++ SDE"
msgstr "DPM++ SDE"

#: utils/globals.py:310
msgid "DPM++ SDE GPU"
msgstr "DPM++ SDE GPU"

#: utils/globals.py:311
msgid "DPM++ 2M"
msgstr "DPM++ 2M"

#: utils/globals.py:312
msgid "DPM++ 2M SDE"
msgstr "DPM++ 2M SDE"

#: utils/globals.py:313
msgid "DPM++ 2M SDE GPU"
msgstr "DPM++ 2M SDE GPU"

#: utils/globals.py:314
msgid "DPM++ 3M SDE"
msgstr "DPM++ 3M SDE"

#: utils/globals.py:315
msgid "DPM++ 3M SDE GPU"
msgstr "DPM++ 3M SDE GPU"

#: utils/globals.py:316
msgid "DDIM"
msgstr "DDIM"

#: utils/globals.py:317
msgid "DDPM"
msgstr "DDPM"

#: utils/globals.py:318
msgid "LCM"
msgstr "LCM"

#: utils/globals.py:366
msgid "Normal"
msgstr "정상"

#: utils/globals.py:367
msgid "Karras"
msgstr "Karras"

#: utils/globals.py:368
msgid "Simple"
msgstr "단순한"

#: utils/globals.py:369
msgid "Exponential"
msgstr "지수적"

#: utils/globals.py:370
msgid "SGM Uniform"
msgstr "SGM 유니폼"

#: utils/globals.py:371
msgid "DDIM Uniform"
msgstr "DDIM 유니폼"
